緬甸示威中國大使館 質疑中方背後支持軍政府 運技術員助封網

【緬甸反軍事政變示威蔓延至中國大使館】
【質疑中方背後支持軍政府 運技術員助封網】

緬甸反對軍事政變的示威持續，週四(11日)有數百名示威者到中國駐緬甸大使館外抗議，質疑中國在背後支持軍政府，及從昆明接載技術人員到仰光，協助軍政府封網。

示威者手持中文標語，上面寫有「支持緬甸，不支持獨裁者」、「請從中國來的聯網技術員們馬上離開」、「停止幫助軍事政變」等。更有示威者手持諷刺習近平的漫畫，諷刺他操控緬甸武裝部隊總司令敏昂萊。

緬甸當地傳媒曾報道，在周二有五班飛機由中國昆明抵達仰光，機上疑有中方技術人員。中國駐緬甸大使館其後否認，表示航班是正常貨運航班，運載海鮮等進出口貨品，不過仍未能釋除民眾疑慮。

緬甸作為中國鄰國，對中國一直有重大經濟和戰略價值。當西方國家嚴厲譴責緬甸的軍事政變時，中方一直相當謹慎，只強調緬甸和平穩定的重要性。

#緬甸
#軍事政變
#中國大使館
#封網

推

上年秦國都係

犯左国安法，拉人未？

剷平支那大使館